有線新聞，唔炒得人

冇錢咪炒人囉，商業社會
冇糧出係咪你班連登仔比？
乜鳩都政治原因
毒果炒人又唔屌？

大大聲講Cut有線班柒頭唔知有冇1%有申請

［驚爆］其實盧凱彤會唔會未死
ching 你啲批判思考真係幾撚勁

你睇得cctoy太多姐

pr咁夜都要開工真心慘

糧之嘛，連登大把錢

其實你屈我係PR唔緊要 但你唔好連自己都呃埋 一句PR就唔洗思考 心安理得咩論點都唔諗 合埋雙眼到兩腳一伸都仍然只係識講 「PR咁夜都要開工」

有線其實應該一早就執

咁又係 養攬炒巴一年夠開兩三間有線新聞

學你話商業社會,我而家唔想睇咪cut囉
有咩好講

係咁意反駁下啲on9仔啦
你炒人會揀啲人工低又最高收視高口碑黎炒? 你去炒你老母個閪啦

冇野好講就咪撚屌人 直接cut啦

人工低
最高收視
高口碑

你計過未呀炒你老母個閪之前都要知個閪係咩樣先架下嘛死傻仔

傻西, 而家有人話過「有線唔炒得人」咩? 返去狗竇吠啦

把口佢哋嘅,你理得人姐
商業社會,人哋買賣方之間交流有冇影響到你先

有有線新聞中高層員工則稱，今次裁員，管理層未有徵詢各組別主管，有員工認為，被裁的剪片師、圖像設計師等，均為新聞部內公認能幹的同事，其他被裁同事，很多為中高層骨幹。

人工低 笑撚死 估唔到真係有弱智

你文盲定暈撚左，出面鬼殺咁嘈喎

起底 Block

同你認真討論之前想問下
其實點解你句句都可以自爆
「把口佢地既，理得人姐」

把口我既，你又理得我姐
Ching好癲，句句都有矛盾

你唔理人把口我咪唔理你把口
你理人把口我咪理你把口囉
Fair唔Fair先

冇人話過一個人都唔炒得。
炒咩人,點解炒, 仲要係成條team 炒, 好明顯係一個連藍屍都睇得明既操作。
出糧果個係觀眾同廣告商戶, 你咪即管睇下有線業績, 不過都唔care 架啦遲D要阿爺出糧。

你都係返狗竇啦。

唔好剩係留係狗竇啦，出去睇下個世界，Google下，睇下有線啲員工點講，睇下新聞點講，唔好掩耳盜鈴
你浸寒酸味隔住個芒都聞到酸臭

笑死人, 你自己google下, 出去睇下個世界，聽下記者員工點講, 睇多D 傳媒分析先出黎吠啦

緊係fair啦 我就係理緊人地把口 開post出黎討論
點知你衝出嚟話「有咩好講」然後又話「把口人地」而家又返黎「理人把口」
你睇一次自己講過咩我驚你自己報警入睇精神科

樓主係咪波台友黎
咁撚搶口

有咁多人睇新線就唔洗cut人啦

冇人話過一個人都唔炒得
但炒人就屌人老母 喊打喊殺咁簡單既舉動你都唔明係自相矛盾？

咩人唔炒得咁撚巴之閉呀炒左就一定係政治原因？
點解炒？冇錢囉 聲明出左又唔信 自己信個套就叫「好明顯」

你都知出糧係觀眾同廣告主，人地都知，人地都敢炒，你當人地唔識計數？搵錢既唔留？on99

得啦，全世界冇人屌有線炒人
真心笑撚死原來人可以咁癲 對唔住 少接觸精神病人唔好告我歧視傷殘

你真係文盲定假西
全世界屌緊咩都仲未知, 仲以為全世界都係純粹屌炒人咁簡單我都幫你唔到, 返去狗竇啦

波台狗都咁多真心同佢係度哂時間拗

起一起底先都唔難姐呀話

脫離左波台 嚟左cctoy教仔

唔走得啊？

呢樣睇你頭啫

睇怕你連之前有線空降新聞總監呢D 準備整頓工作都唔知就唔好衝出黎柒, 睇多D 前因後果, 唔識就google 下, 睇下新聞分柝再諗下點解咁多人屌, 唔好扮撚晒獨立思考但又冇point 一味9up 話人屌有線唔炒得人

夠guts 唔埋而家既觀眾同廣告商, 咪因為背後有更大利益同任務 自己睇下業績同有線有D咩節目先啦

你乜水

唯有唔睇77台當cut左

管理層三個空降一個調任，炒啲個個都拎獎做到嘢嘅，個個為公司扑心扑命，就算唔係因為政治因素都講唔過啦

同埋唔洗多，大佬，人哋真係揾命搏，報報吓李旺陽送埋中，報完唔驚相信政府自己都中埋武肺，中國組啲老婆仔女係咪你養？

會唔會係得你唔知救命
不過我起碼知你真係文盲 剩係識講「返去狗竇」
係咪你老細日日咁樣叫你

笑撚死 真係講得啱 波台既就講乜都係錯 有論點既自動變波台狗 喂 等到你有日拗得贏波台狗先學人大字啦

得

咁聽話 一齊支持有線

啱架啦
炒啦 cut埋佢
而家有線好易cut

真心勸你唔好剩係留係狗竇啦，出去睇下個世界，Google下，睇下有線啲員工點講，睇下新聞點講，唔好掩耳盜鈴只係覺得人地屌有線炒人咁簡單，返去同你老細匯報任務失敗啦

咪撚塞字入我口喇 "波台既就講乜都係錯"
邊度講過?
話你波台狗咪波台狗

垃圾post拉低

波台畜戴返個狗罩先啦

有線有你支持咪夠囉
你可以入幾手支持吓當儲錢

吓⋯⋯又嚟跟大隊扮見微知著⋯⋯
你講個啲事實我全部都知，幾年前已經空降喇小朋友，唔係到李臻你先知下話。
而家乜野觀眾咁把閉呀有幾多人睇有線呀？有幾多人為左咩刺針睇有線呀？有幾多人冇左刺針唔睇有線呀乜鳩都唔知扮大袋
人地商業機構炒人都要受你靶

你老豆

以下正常討論
如果講人情，的確要諗係咪炒
但如果講錢銀，唔炒人就留唔到更多員工
連台都冇埋，其他員工係咪又唔洗養老婆仔女呢？

要啦 睇tvb夠

仔生老豆咩
真心未見過你個名

又扮假膠

開始悶了，見到師兄技窮玩錄音機

你係李生定許生？

係lor 係lor , 有幾多人為左咩刺針睇有線呀？有幾多人冇左刺針唔睇有線呀, 你問邱達昌,李臻都答唔到你佢地care 呢幾個問題既就唔會咁炒人法。

咁即係波台唔一定係錯啦？
咁你個句「波台狗都咁多真心同佢係度哂時間拗」係咩意思係咪連自己表達緊乜野都唔清楚 定係講完又唔夠膽認

拉埋有線啲手足落馬

做咩呀 驚你冚家有新冠肺炎噴到我？咁有公德心

一向對住個玩錄音機既傻西最好係重覆返佢既說話
一隻手指指人, 結果四隻手指指番自己

冇話嫌多
我冇哂錢啦 入左幾個 攬炒基金仲等緊回鄉

商業社會, 炒人真係冇問題, 一間公司可以賺緊錢照炒人都可以......
但係Cable最弊係佢管理層已經染紅, 新聞部揸旗嘅又染紅, 而最大問題係炒晒抽爯政權得最多但係又最多人留意嘅節目組......
重整架構唔應該係咁啩嘛......最弊佢管理層已經染紅, 新聞部揸旗嘅又染紅,
仲有仲有, 摟屌唔駛咁嘅......

唔係呀 所以咪我係你老豆

我都未見過你名 好少關心以前風流留低既野種

連登仔出去睇下個世界啦 知唔知咩叫企業責任呀
公司執笠 d員工係咪你養？

其實屌緊既人有幾多睇緊份財政報表，知道收益虧損？點解個個都可以講得出 炒既係最有價值員工？我唔明白
論商業價值，有幾多廣告主會因為冇左刺針同中國組而唔落廣告

大聲啲同你老細講
唔係你hon pro老細喎小朋友

我做得你阿爺喇衰仔
唔信就問你阿爺

其實我係認真討論 但入嚟既十居其九睇完標題 起下底就assume鳩up

許生

問佢兩個就答到
問你就一定答唔到知自己柒係邊未

唔好包裝 真誠啲對人 廢就認廢 唔洗勉強

公道講句,唔識借錢去賭咩

你覆左診未

原來又係波台賤種

議事論事，唔講政治，大時代非黑即白嘅日子下，大公司到國泰匯豐都裁員，冇嘢係唔會發生。

但你想講論錢銀？OK講埋邏輯，發展好冇？

先論邏輯，成個刺針炒哂，係咪應該先同節目組manager傾咗轉邊個人頂先？會唔會同中國組夾咗先？定毫無預告下話炒就炒連hr都懵懵吓？

論發展，管理層話要keep刺針呢個節目，但全炒，咁點keep到刺針質素？定炒淨兩三位有經驗嘅然後帶新人？

論錢銀，senior manager級人工固然高，但質素亦有一定保證先符合佢人工，定減薪仲好呢？

junior冇得say就話啫，組長級都冇得say，仲要live住「爛仔講數」，完全係一言堂，唔係政治因素都唔make sense啦

你似乎知道自己問題係邊, lol, 下次唔好亂出POST啦, 其實而家google 好方便, 真誠D , 出去睇下個世界，Google下，睇下有線啲員工點講，睇下新聞點講，唔好掩耳盜鈴只係覺得人地屌有線炒人咁簡單

仲未啦,多得你阿嫲唔準時
佢出門口未?

很多人看了今天有線裁員，及隨後多人辭職的新聞，也許心裡都有個疑問：「蝕錢炒人好正常啫，仲要賠足，算係咁啦，其他人使唔使咁激？」作為遞信的一員，我有些話想說。

4位高層入主後，大家早已料到必會裁員。我們理解公司不可能長期蝕錢，在艱難的環境中，我們接受了減bonus、放無薪假、凍結人手等實質「減薪加辛」的舉措。有的前線記者，人工甚至比洗碗工更低。我們撐住，因為珍惜Cable News這個陣地，我們每天在10個煲5個蓋下，繼續盡量做好每天的新聞。

只是，今早那40人名單一出，我們的珍惜有價值嗎？我們珍惜，管理層珍惜嗎？老闆珍惜嗎？

名單上，有公認剪片剪得最快的剪接師、有技巧最好做扒最放心的攝影師、Graphics組裡承擔很多大projects的同事、中國組的第二把手、港聞最資深的記者、還有新聞刺針全組。他們是逐一接人事部電話，叫他們入會議室，那種感覺像等待行刑。身為刺針組長的我，連知會也沒收到一句，更遑論諮詢。看著同事逐一被叫入房，心裡有很多不解：為甚麼裁員會裁走口碑節目的整個班底？為何一些部組裡最優秀、人工又不是最高的同事成為開刀目標？準則何在？

大家網上見到的片段，就是圍繞著「準則何在」這核心問題，與四位管理層多度周旋的一小部分。坦白說我也數不清總共問了多少輪，我只記得他們的答案只是「架構重組」、「資源問題」、「配合公司」這幾組詞彙交替配搭。如果新聞部的管理層，連每組誰最能幹都不知道，那是失職。如果他們知道，而仍然選擇炒這批人，那就是不以Cable的最大利益為念。

與高層的對話中，他們說今時不同往日，Cable面對很大競爭，又強調不是摺了刺針，希望港聞的記者日後兼顧刺針的工作。他們可能不知道的是，刺針就是我們當年應對競爭的一著：如何在紛擾忙碌的daily工作中，有一組人能心無旁騖做些實淨的深入調查、新聞追尾或者人情故事。

刺針一個星期甚至兩個星期才出一隻故仔，但背後的工作量相當吃重：由選題、約訪問、拍攝、完稿、後期，也是幾位記者一腳踢。有時港聞不夠人，他們要幫手做個訪問、pack隻故仔。去年每個星期爆發衝突時，刺針也是在前線做攝影+記者的工作。年尾的一小時修例風波特輯，也是刺針傾全組之力製作。說來慚愧，我常常放港聞工作在先，忙完港聞才改他們的稿，他們要忍受我的無定向改稿規律，還要人人有貨交，殊不容易。當中，楊量傑是我見過最有熱誠、最優秀、甚麼事在他手上也會成了上佳新聞題材的好記者，這些年跟他合作過，是我的榮幸。

正因如此，當楊量傑和另外兩位入職不久的刺針記者，一一接到那通「行刑電話」時，我其實沒有選擇。我沒法理解這決定的依據，也訝異於高層們的判斷與我們落差之大。我不勇敢、不值得致敬，我只是做了我認為對的事。而當全組刺針被裁走時，我要做這個決定並不難。

走筆至此，網上傳出本台日前專訪特首，鏡頭後一段對話。這是林鄭月娥2017年當上特首後，有線新聞台首次訪問她。我不禁想，要是這次專訪機會，落在港聞任何一位記者手上，特首也覺得mild嗎？也會評為「好合作、好配合」嗎？那天，聽到特首這句remark，我心裡五味紛陳。Cable News終究成了New Cable。同一句mild，在Cable News、跟在New Cable，似乎有著完全不同的意義。我這Cable舊人，對這一切發展，心痛得不得了。

林妙茵

希望樓主聽日比人炒

啱啱比有線炒左 冇哂收入證明

其實炒緊係炒得
咁d人點演繹呢次裁員都有自由
不過其實對住你呢d attention seeker
望大家唔好動真氣

咁啱既，係cctoy做雞做成點

你條撚屌戇鳩，所以就要屌你老母囉

Tg hugo1991
佢幫倒你

吹撚到炒左你就走寶咁
真係咁堅出面大把世界啦 係呢到做得咁低賤做咩

關心自己份工好過啦傻鳩

算啦咪撚理條廢渣賤狗
你起佢底睇下佢出d乜撚野垃圾post先
哩挺人根本博出位
是非黑白專門調轉黎講
以為砌詞狡辯駁到人好撚威
事實係公道自在人心
哩d廢渣講野狗也不屌

有線之前有幾個節目都摺埋左啦 無人講之嘛

200萬人，養唔起一個新電視台？

似乎你開始明白D人屌咩啦, 咁你快D 去問邱達昌,李臻答呢個兩個問題啦, 我從來都冇話自己答到
佢地答到, 拎到數據話冇人會為左咩刺針睇有線, 又拎到forecast數據話冇人會因為冇左睇刺針而cut 有線咪得lor ,

除咗新聞台, Cable真係冇節目值得睇......

如果佢想直接炒人，執埋條team同節目，點解仲要傾仲要人manage?
Sorry我搵唔到要keep刺針呢個source 可唔可以share

減薪一早已經有 減埋獎金 放no pay 試過哂先炒人

師兄真係好癲 好想買你返黎當鸚鵡養

未呀 養埋狗糧比你阿媽食就換衫

認真又有啲道理
想聽多啲

老實講 佢地實話自己係最好最醒扒架啦

今日炒左了 我係立法會收到sms

明既明既, 你老細都係買你返黎當鸚鵡養, 當然你有呢個思想可以理解, 放心, 呢個世界好大, 唔好包裝 真誠啲對人 廢就認廢 唔洗勉強, 其實而家google 好方便, 真誠D , 出去睇下個世界，Google下，睇下有線啲員工點講, 下次開個好D 既POST 你老細就唔會當你鸚鵡

唔明點解第二種聲音=attention seeker

笑左 sorry

有心了 allin 曼聯冠軍等緊收錢

Ching係咪唔識咩叫公認
Google下個名睇下佢地年資有冇咁難

咪撚同啲白卡佬嘈啦，條友戇鳩唔撚係扮

係囉 人地被人炒關班仆街鳩事咩

祝你隻波台狗比人炒

認真討論緊 癲狗唔該reply其他comment

炒人炒得咁肉酦 就係on9

連登仔而家cut 加罷睇

你班藍絲睇飽佢

答唔到就唔好屈鳩人係政治審查喇⋯⋯⋯⋯⋯唉 講極唔明 又問收你學費

依家係屌管理層揀人個準則唔透明 而且冇同下面啲head傾
你可以話管理層做乜要透明 做乜要同你傾
唔傾所以啲人咪屌 屌埋你老母都得

好正！多謝師兄娛賓

一個人口講公認⋯⋯⋯你係咪冇睇清楚篇文邊個寫⋯⋯⋯ 習近平都話自己有廣大人民支持
要理解多一層有冇咁難⋯⋯⋯⋯

炒左了 係立法會收到sms

唔洗客氣, 起碼你知道自己柒左
其實最緊要下次做多D資料搜集, 知道出面世界D 人屌d 咩先出POST , 唔好太片面, 覺得人地只係屌有線炒人咁簡單 , 做隻出色D既鸚鵡, 起碼埋解下人地意見, 你老闆會欣賞你多D ‧

其實有幾多私人機構炒人要公開準則？
傾唔傾都屌得人老母架唔又咁講
屌得有冇理既姐

仲有個下過癮 仲有冇 想睇埋先訓

直接封鎖，單機啦你

做左 5,6 年記者都係 13000,14000, 如果無錢到呢個地步，那即係同摺得無分別，無腦的人就係無腦。

「有幾多人為左咩刺針睇有線呀？有幾多人冇左刺針唔睇有線呀」果兩條問題係你問先 你叫有線高層答到大眾咪唔覺得係政治審查喇, 唉 講極唔明 又問收你學費

冇用既 1蚊都嫌多 13000蚊唔係開支？有線幾時做左佛堂

⋯⋯點解私人機構既商業機密要公開⋯⋯⋯
哇 你真心好癲 好欣賞你呢種童真 上過連登都可以咁純情

係得咁多料

唔知
傾咗可能可以揀到啲留低係到對公司作用大啲嘅人
傾完可能都冇用 但都算係個尊重 因為空降冇耐
對於公司利益黎講 管理層應該揀啲冇咁有用嘅人走
冇傾又比人覺得因為政見而揀人 比人問又口窒窒
所以咪比人屌 再屌多次你老母都得

全部無聊垃圾po